Теоретичні питання:

1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM).
2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?
3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Завдання

Код для завдань лежить в папці project.

1. Знайти всі параграфи на сторінці та встановити колір фону #ff0000.
2. Знайти елемент із id="optionsList". Вивести у консоль. Знайти батьківський елемент та вивести в консоль. Знайти дочірні ноди, якщо вони є, і вивести в консоль назви та тип нод.
3. Встановіть в якості контента елемента з класом testParagraph наступний параграф - This is a paragraph.
4. Отримати елементи.
5. Вкладені в елемент із класом main-header і вивести їх у консоль. Кожному з елементів присвоїти новий клас nav-item.
6. Знайти всі елементи із класом section-title. Видалити цей клас у цих елементів.

Литература:

Пошук DOM елементів.


